場革命，唔係咁玩架

利申：真心想理性討論戰術，可能會有野大家唔滿意，歡迎討論。我唔係風向撚，每個人諗野都可能會有bugs，正正就係我驚自己有地方諗錯/漏，先至想擺上黎拎feedback

去到呢一刻，基本上已經係革命，因此，政府都係反緊革命，只不過佢唔敢講呢兩個字，以免formally同外界承認佢施政失敗，導致革命發生。

所以而家要用革命 vs 反革命去睇件事

最近大家可能專注本地新聞啦，其實伊拉克都有類似既情況發生緊，而伊拉克政府，短短幾日，就已經承諾成立調查委員會，查警暴，以及改組內閣。

點解伊拉克咁勁？係因為佢地岀黎個議題夠大共鳴，即係同大眾市民日常生活事，有好大關係。佢地好多人岀黎，其中係因為失業率高企，講白啲，即係個問題燒到好多人身上。

如果香港都想咁，我地一定要有一個夠共鳴既議題

而家重點放喺緊急法，我個人覺得唔易spin，好多人會覺得，政權面對咁既時勢，施政/立法必定要快，所以冇理由等立法會慢慢審，因此spin呢點我覺得冇意思，加上過去立法會係點，大家都心照，因此大多數人對呢條法例都wfc。

所以我覺得重點係要睇佢用緊急法去推乜野，哲學地講：水能載舟，亦能覆舟。呢條法例係中性，佢係好係壞，就視乎點用，舉個例，如果用緊急法去暫停每日150單程證，咁大多數人都舉腳贊成啦

而家佢推反蒙面法，其實都係好難spin，因為始終大多數人都覺得亂，佢地都冇參與勇武，平日都冇蒙面，所以未必體會得到條法案有幾咁仆街。加上用反革命角度黎講，政府咁做都冇錯。

警暴問題，係幾好spin，只不過用錯地方。

反思問題：點解黃大仙自從第一次搞過之後，就一直都係長期熱門地方？原因好簡單，又去翻我上面個句：燒到埋身吖嘛！班街坊第一晚，係親身喺條街、喺商場、喺巴士總站、喺屋企窗口，用雙眼見證過警暴啊！

即係點？我意思就係，其實有好多人(沉默大多數)對警暴既認知，係通過睇電視、電話啲直播。佢地隔住個mon，聞到催淚彈？感受到警棍打落黎有幾痛？
由於佢地冇比狗咬過，因此唔係好代入得到點解我地咁憎恨佢地。可能佢地都會有立場係憎狗，但肯定程度唔會激烈。正因如此，佢地亦唔明白，點解對於撐警人士/店舖，我地都要搞；點解要搞地鐵，諸如此類。

香港人好現實，
一個星期岀黎遊行，好多人都話：得，冇問題；
第二個星期再岀：Errr，好啦；
第三個星期又去：吓？我想抖抖喎；
第十五個星期：我放假想去街都唔敢，真係好亂啊，一陣又唔知搞邊度、封邊度喇！

於是，民意慢慢被消耗，追求安穩既人性、加上香港人心急既性格，見到搞咁耐都唔得，外面又咁亂，就會慢慢想件事快啲收皮。

講到呢度，聰明既大家都知要點啦，想呢場革命壯大，就就必須令呢班人involve，感受下癲狗點咬人，佢地既加入，就等如幫架就黎冇曬電既電風扇換新電池，革命之路又再得以延長。

去到呢度，先試水溫？因為唔想比人話風向撚，所以如果夠500正皮，我先會再講解一下實際應該點玩。

聽日一撚定要夜晚18區開花

講就講啦 懶神秘

要講就講啦

冇辦法，而家郁啲就比人話鬼、風向撚，起碼真係有多啲人想聽先講啦
講真，我睇翻呢幾個月發生既事，我真心覺得而家大方向應該要改

冇人想聽既，我講比mon post狗知？

推下先 聽落似係暗黑向嘅野

咩係暗黑向，未聽過